+++
categories = ["чгк", "дизайн"]
date = "2015-02-27"
slug = "changetheowl"
title = "Сменить сову"
type = "blog"

+++

<i>Дисклеймер: рисунки в посте лишь иллюстрируют идею. Для реального использования необходим человек с прямыми руками, который нарисует нормальный логотип, используя их как эскизы.</i>

Будучи единожды выбрана символом игры, сова теперь реплицирована в любых местах и формах—серьги, футболки, амулеты и чего только эти чгкшники не носят. Реплицирована зачастую весьма убого. Притом что сова—прекрасное благородное животное, без которого теледомик много потерял.

Сова в мейнстриме. Сменить сову!

Подумаем над другими вариантами логотипа. За что можно зацепиться в названии? «Что? Где? Когда?», кричащие вопросительные знаки. И шесть человек за столом.

(Название, кстати, тоже неудачное. Даже, прости господи, «60 секунд» лучше. Но об этом мы поговорим в другой раз)

Вопрос и шестёрка. От этого и будем отталкиваться.

Для начала: три вопроса вместе образуют вентилятор, что весьма подходит к чгк-сообществу.

![три знака вопроса с общим центром, образующие вентилятор](https://i.imgur.com/eCh6zfV.png)

Но теряется шестёрка. Попробуем сохранить шестёрку через шестиугольник:

![шестиугольный знак вопроса](https://i.imgur.com/MsYQPrd.png)

Или изящнее: испанский перевёрнутый знак вопроса, стилизованный под шестёрку

![перевёрнутый знак вопроса, стилизованный под шестёрку](https://i.imgur.com/FiFSja5.png)

Берите и пользуйтесь.